% @Source SC
% @Difficulté 1
On donne les points $A\nuplet{-2 1}$, $B\nuplet{2 3}$,
$C\nuplet{4 1}$ et $D\nuplet{0 -1}$ dans le repère \repere.
\begin{enumerate}
  \item Placer les points dans le repère suivant :
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[vecteur/.style={very thick,-latex',colorPrim},
      every node/.append style={font=\scriptsize}]
      \begin{axis}[%
        axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
        x=1cm,y=1cm,                                  % unités sur les axes
        xmin=-5.4,xmax=5.4,ymin=-5.4,ymax=5.4,        % bornes du repère
        xtick distance=1, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
        grid=major,                                    % indiquer quelle geilles afficher
        xticklabels=\empty,yticklabels=\empty
        ]
        \node[below left] at (0,0) {$O$};
        \draw[vecteur,black] (0,0) -- (1,0) node [midway,below] {\vecti};
        \draw[vecteur,black] (0,0) -- (0,1) node [midway,left] {\vectj};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \item Émettre une conjecture sur la nature du quadrilatère $ABCD$.
  \item \begin{enumerate}
    \item Déterminer les coordonnées des vecteurs $\V{AB}$ et $\V{DC}$.
    \item Que peut-on en déduire pour le quadrilatère $ABCD$ ?
  \end{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
    \item Déterminer les coordonnées du milieu $K$ de $[AC]$.
    \item Déterminer les coordonnées du milieu $L$ de $[BD]$.
    \item Que remarque-t-on ?
    
    Que peut-on en déduire pour le quadrilatère $ABCD$ ?
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

